---
title: "O que a quarentena afetou no meio ambiente?"
date: 2020-10-18T00:00:00.000Z
tags:
  - Isolamento social
  - Meio ambiente
  - Quarentena
  - Seiva jr
  - SeivaJuntos
  - Sustentabilidade
---

<!-- wp:tadv/classic-paragraph -->
<p style="text-align: left;"><span style="font-weight: 400;">O ano de 2020 teve seu início um pouco diferente dos anos anteriores através do decreto pela OMS de uma nova pandemia, a do Coronavírus. Após a notícia, vários países estabeleceram leis de isolamento social e mudanças de hábitos diários, como o uso de máscara obrigatório em espaços públicos e o hábito de higienizar as mãos com o álcool em gel. </span><span style="font-weight: 400;">Porém, esse isolamento social também conhecido como ‘quarentena’ teve os seus respectivos impactos no meio ambiente. Sendo assim, devido a baixa atividade humana surgiram pontos positivos e negativos no quesito de impactos ambientais.<br /><br /><iframe src="//giphy.com/embed/j2dbAdicfdwQ2Fj0Mw" width="480" height="270" frameborder="0"></iframe><br /><br /></span><span style="font-weight: 400;">No estado de São Paulo a quarentena foi estendida para mais de 645 municípios até o dia 6 de setembro deste ano. Entretanto, desde o seu início em 24 de março, muitos foram os impactos ambientais positivos e negativos observados não apenas em São Paulo, mas no mundo todo. </span><span style="font-weight: 400;">Isso porque, devido a baixa circulação de pessoas, observou-se uma redução de gases poluentes por indústrias e veículos (emissores de monóxido de carbono e dióxido de nitrogênio) que fizeram com que além de diminuírem o número de doenças respiratórias devido a melhora da qualidade do ar e animais selvagens começarem a percorrer as ruas de alguns países, também ocorresse um atraso no dia de sobrecarga da Terra. Algo que não acontecia há 15 anos!<br /><br /><iframe src="//giphy.com/embed/l1KVcrdl7rJpFnY2s" width="480" height="360" frameborder="0"></iframe><br /><br /></span><span style="font-weight: 400;">Porém, apesar de terem existido pontos positivos em decorrência da quarentena, as medidas de isolamento fizeram com que houvesse um aumento considerado de consumo de energia e geração de resíduos, tanto domésticos (entre 15% a 25%) como hospitalares (de 10 a 15 vezes), segundo a </span><span style="font-weight: 400;"> Associação Brasileira de Empresas de Limpeza Pública e Resíduos Especiais (Abrelpe)</span><span style="font-weight: 400;">. </span><span style="font-weight: 400;">Entretanto, essas características de aumento de geração de resíduos observadas são para a nossa felicidade alterações de curto prazo. Ou seja, se todos continuarem seguindo as medidas de isolamento e tomando os devidos cuidados quando for decretada o final da pandemia o esperado será de normalização!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><br /><br /></span></p>
<p style="text-align: center;"> </p>


<ul class="wp-block-social-links">



</ul>


<ul class="wp-block-social-links">
</ul>


